【正式上線】香港自殺報道資料庫(2)

上一個post爆咗1001

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天凌晨2時許，於鋼綫灣貝沙灣六期2座，發現一名48歲駱姓女子懷疑因為健康問題而自殺，送院搶救後不治。這是今天第1宗及當月第61宗個案，當月已經有49人自殺身亡，對比去年當月同期升幅📈(約)63.33%及全年同期升幅📈(約)18.98%。 ⚠️

報道來源：

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年3月1日 凌晨0時43分
2021年2月共錄得73人自殺，當中有57人自殺身亡，對比2021年1月跌幅📉(約)7.59%及完全相同，對比過往三個月平均跌幅📉(約)9.88%及每天平均跌幅📉(約)1.34%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】

push

儀表板

每宗個案記錄

每日個案及全月詳細統計

每月個案及季度詳細統計

每月個案及半年詳細統計

每月個案及全年詳細統計

最近十二個月個案趨勢

每月趨勢

每月趨勢 - 年齡組別[2]

每月趨勢 - 區域

每月趨勢 - 地區

每月趨勢 - 懷疑原因

每月趨勢 - 個案類別

數字細明 - 月份

數字細明 - 性別及年齡組別[1]

數字細明 - 性別及年齡組別[2]

數字細明 - 區域及地區

年齡組別[1] - 懷疑原因

年齡組別[2] - 懷疑原因

年齡組別[2] - 男性懷疑原因

年齡組別[2] - 女性懷疑原因

過往移動平均 - 自殺及企圖自殺個案

過往移動平均 - 年齡組別[2]自殺及企圖自殺個案

過往移動平均 - 自殺身亡個案

過往移動平均 - 企圖自殺個案

過往對比

自殺率 - 按年齡組別劃分

自殺率與貧窮率 - 按區議會分區劃分

自殺率與貧窮率與地區區域及性別

自殺率與地區區域及性別

自殺率與年齡組別及性別

地區區域相隔N日

年齡組別相隔N日

累積對比與區域

累積對比與性別

累積對比與年齡組別[2]

累積對比與懷疑原因

過往累積

過往累積與區域

過往累積與地區

過往累積與性別

過往累積與年齡組別[1]

過往累積與男性與年齡組別[1]

過往累積與女性與年齡組別[1]

過往累積與年齡組別[2]

過往累積與男性與年齡組別[2]

過往累積與女性與年齡組別[2]

重要聲明

常見問題

了解更多

授權運算

⚠️ 最近一宗自殺報道：昨天晚上10時許，於掃管笏香港黃金海岸17座，發現一名26歲女青年懷疑因為健康問題而自殺，送院搶救後不治。這是昨天第2宗及當月第62宗個案，當月已經有50人自殺身亡，對比去年當月同期升幅📈(約)66.67%及全年同期升幅📈(約)19.71%。 ⚠️

報道來源：

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年3月1日 凌晨0時43分
2021年2月共錄得73人自殺，當中有57人自殺身亡，對比2021年1月跌幅📉(約)7.59%及完全相同，對比過往三個月平均跌幅📉(約)9.88%及每天平均跌幅📉(約)1.34%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天早上7時許，於粉嶺安福街17號對開地盤，發現一名49歲鄭姓男子懷疑因為財政困擾而自殺，現場被證實身亡，毋須送院。這是今天第1宗及當月第63宗個案，當月已經有51人自殺身亡，對比去年當月同期升幅📈(約)59.38%及全年同期升幅📈(約)18.71%。 ⚠️

報道來源：

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年3月1日 凌晨0時43分
2021年2月共錄得73人自殺，當中有57人自殺身亡，對比2021年1月跌幅📉(約)7.59%及完全相同，對比過往三個月平均跌幅📉(約)9.88%及每天平均跌幅📉(約)1.34%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】

⚠️ 最近一宗自殺報道：昨天晚上8時許，於東涌映灣園一期賞濤軒5座，發現一名13歲顧姓男童懷疑因為家庭及學業壓力而自殺，送院搶救後不治。這是昨天第2宗及當月第64宗個案，當月已經有52人自殺身亡，對比去年當月同期升幅📈(約)62.5%及全年同期升幅📈(約)19.42%。 ⚠️

報道來源：

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年3月1日 凌晨0時43分
2021年2月共錄得73人自殺，當中有57人自殺身亡，對比2021年1月跌幅📉(約)7.59%及完全相同，對比過往三個月平均跌幅📉(約)9.88%及每天平均跌幅📉(約)1.34%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天早上8時許，於荔枝角連翔道一汽車，發現一名48歲阮姓男子懷疑因為財政困擾而自殺，現場被證實身亡，毋須送院。這是今天第2宗及當月第66宗個案，當月已經有53人自殺身亡，對比去年當月同期升幅📈(約)43.24%及全年同期升幅📈(約)15.97%。 ⚠️

報道來源：

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年3月1日 凌晨0時43分
2021年2月共錄得73人自殺，當中有57人自殺身亡，對比2021年1月跌幅📉(約)7.59%及完全相同，對比過往三個月平均跌幅📉(約)9.88%及每天平均跌幅📉(約)1.34%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】

Push

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天下午4時許，於屯門青海圍萬寶大廈，發現一名19歲張姓青年自殺，現場被證實身亡，毋須送院。這是今天第3宗及當月第69宗個案，當月已經有56人自殺身亡，對比去年當月同期升幅📈(約)40%及全年同期升幅📈(約)15.65%。 ⚠️

報道來源：

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年3月1日 凌晨0時43分
2021年2月共錄得73人自殺，當中有57人自殺身亡，對比2021年1月跌幅📉(約)7.59%及完全相同，對比過往三個月平均跌幅📉(約)9.88%及每天平均跌幅📉(約)1.34%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天早上8時許，於元朗水邊圍邨山水樓，發現一名82歲江姓八旬翁自殺，送院搶救後不治。這是今天第2宗及當月第73宗個案，當月已經有60人自殺身亡，對比去年當月同期升幅📈(約)50%及全年同期升幅📈(約)18.37%。 ⚠️

報道來源：

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年3月1日 凌晨0時43分
2021年2月共錄得73人自殺，當中有57人自殺身亡，對比2021年1月跌幅📉(約)7.59%及完全相同，對比過往三個月平均跌幅📉(約)9.88%及每天平均跌幅📉(約)1.34%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天下午1時31分，於觀塘翠屏北邨翠榕樓，發現一名男子自殺，現場被證實身亡，毋須送院。這是今天第2宗及當月第75宗個案，當月已經有62人自殺身亡，對比去年當月同期升幅📈(約)37.78%及全年同期升幅📈(約)15.79%。 ⚠️

報道來源：

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年3月1日 凌晨0時43分
2021年2月共錄得73人自殺，當中有57人自殺身亡，對比2021年1月跌幅📉(約)7.59%及完全相同，對比過往三個月平均跌幅📉(約)9.88%及每天平均跌幅📉(約)1.34%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天上午10時許，於旺角渡船街330號，發現一名44歲許姓男子懷疑因為財政及感情困擾而自殺，現場被證實身亡，毋須送院。這是今天第2宗及當月第78宗個案，當月已經有64人自殺身亡，對比去年當月同期升幅📈(約)36.17%及全年同期升幅📈(約)15.58%。 ⚠️

報道來源：

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年3月1日 凌晨0時43分
2021年2月共錄得73人自殺，當中有57人自殺身亡，對比2021年1月跌幅📉(約)7.59%及完全相同，對比過往三個月平均跌幅📉(約)9.88%及每天平均跌幅📉(約)1.34%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天早上8時許，於慈雲山慈樂邨樂旺樓，發現一名18歲陳姓女青年懷疑因為健康問題而自殺，送院搶救後不治。這是今天第3宗及當月第81宗個案，當月已經有67人自殺身亡，對比去年當月同期升幅📈(約)42.55%及全年同期升幅📈(約)17.53%。 ⚠️

報道來源：

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年3月1日 凌晨0時43分
2021年2月共錄得73人自殺，當中有57人自殺身亡，對比2021年1月跌幅📉(約)7.59%及完全相同，對比過往三個月平均跌幅📉(約)9.88%及每天平均跌幅📉(約)1.34%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天下午2時許，於港島銅鑼灣如心酒店一房間，發現一名41歲郭姓女子自殺，送院搶救後不治。這是今天第3宗及當月第3宗個案，當月已經有3人自殺身亡，對比去年當月同期完全相同及全年同期升幅📈(約)17.2%。 ⚠️

報道來源：

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年3月1日 凌晨0時43分
2021年2月共錄得73人自殺，當中有57人自殺身亡，對比2021年1月跌幅📉(約)7.59%及完全相同，對比過往三個月平均跌幅📉(約)9.88%及每天平均跌幅📉(約)1.34%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】

【開放數據】
更新日期：2021年4月2日 上午9時58分
Excel:
PDF:

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年4月2日 上午9時58分
2021年3月共錄得81人自殺，當中有67人自殺身亡，對比2021年2月升幅📈(約)10.96%及17.54%，對比過往三個月平均升幅📈(約)4.29%及每天平均升幅📈(約)0.9%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】

以最近1000人個案計算，該地區平均每隔約N日就有1人自殺或企圖自殺。

以最近1000人個案計算，該區域平均每隔約N日就有1人自殺或企圖自殺。

以最近1000人個案計算，該年齡組別[1]平均每隔約N日就有1人自殺或企圖自殺。

以最近1000人個案計算，該年齡組別[2]平均每隔約N日就有1人自殺或企圖自殺。

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年4月2日 上午9時58分
2021年3月共錄得81人自殺，當中有67人自殺身亡，對比2021年2月升幅📈(約)10.96%及17.54%，對比過往三個月平均升幅📈(約)4.29%及每天平均升幅📈(約)0.9%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天上午9時31分，於旺角甘芳街新萬利大廈，發現一名女子自殺，現場被證實身亡，毋須送院。這是今天第2宗及當月第6宗個案，當月已經有5人自殺身亡，對比去年當月同期跌幅📉(約)44.44%及全年同期升幅📈(約)14.11%。 ⚠️

報道來源：

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年4月2日 上午9時58分
2021年3月共錄得81人自殺，當中有67人自殺身亡，對比2021年2月升幅📈(約)10.96%及17.54%，對比過往三個月平均升幅📈(約)4.29%及每天平均升幅📈(約)0.9%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天早上7時許，於將軍澳唐賢街對開海面，發現一名20歲傅姓女青年企圖自殺獲救並送院治理。這是今天第1宗及當月第8宗個案，當月已經有6人自殺身亡，對比去年當月同期跌幅📉(約)45.45%及全年同期升幅📈(約)13.33%。 ⚠️

報道來源：

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年4月2日 上午9時58分
2021年3月共錄得81人自殺，當中有67人自殺身亡，對比2021年2月升幅📈(約)10.96%及17.54%，對比過往三個月平均升幅📈(約)4.29%及每天平均升幅📈(約)0.9%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】

⚠️ 最近一宗自殺報道：今天上午11時08分，於港島鴨脷洲大橋對開海面，發現一名20歲余姓青年懷疑因為健康及藥品影響而企圖自殺獲救並送院治理。這是今天第1宗及當月第10宗個案，當月已經有7人自殺身亡，對比去年當月同期跌幅📉(約)53.33%及全年同期升幅📈(約)11.24%。 ⚠️

報道來源：

【香港自殺報道資料庫】

【自殺報道的數目，並不完全反映真實自殺數字。】
2020年共錄得1019宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有770人自殺身亡(3)，每天平均2.11人，全年自殺身亡率為73.9%(4)。去年共錄得1036宗(1)自殺及企圖自殺個案，人數達至1042人或人次(2)，每天平均2.85人，而當中有722人自殺身亡(3)，每天平均1.98人，全年自殺身亡率為69.29%(4)。順序對比去年分別跌幅1.64%(1)、完全相同(2)、升幅6.65%(3)及升幅6.65%(4)。

【開放數據】
更新日期：2021年4月2日 上午9時58分
2021年3月共錄得81人自殺，當中有67人自殺身亡，對比2021年2月升幅📈(約)10.96%及17.54%，對比過往三個月平均升幅📈(約)4.29%及每天平均升幅📈(約)0.9%。
Excel:
PDF:

【2020年度總結(簡易)】
2020年共錄得1042人自殺，當中有770人自殺身亡，分別每天平均2.85及2.1人。

【至少有27.3%自殺身亡個案沒有被媒體報道】

【自殺一宗都嫌多】

※ 本文件旨在記錄香港每日由新聞報道之自殺資料，以便用作討論。 ※ 本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。 ※

/ / 統 計 分 析 從 來 只 會 反 映 整 體 的 客 觀 事 實 ， 並 不 會 成 為 任 何 論 述 的 助 燃 劑 。 除 了 實 質 證 據 能 告 訴 我 們 事 實 真 相 ， 其 他 數 字 都 只 能 作 為 一 般 參 考 。 / /

【香港自殺報道資料庫】

【常見問題FAQ】

【重要聲明】

【2019-2021年自殺地圖】